政府國安法廣告稱「無國就無家」David Webb列4點駁斥

政府新聞處早前發布一條撐「港區國安法」的廣告，片中先後出現「沒有國，就沒有家（Without a country, there is no family），支持國安是每一個市民的責任」的文字。片段在Youtube平台暫獲得68個贊好及61個反對。

獨立股評人David Webb狂插該廣告，Webb今日在社交平台Facebook分享片段，並驚訝地質疑廣告內容意思。他批評，所謂的「國」獨斷決定公民能夠養育兒女的數量，又禁止同性婚姻，又以「戶口」制度限制居民的居住權，令跨省打工的人無法與家人團聚。

早前公布病情的Webb，已表示將用更多的時間與病魔抗爭，而不會再寫長篇網誌。他此前接受外電訪問，指國安法或令香港流失人才，不過未有作出太詳細解釋。他今日在Facebook的另一貼文，則嘲笑政府在公路上也設置呼籲支持國安法的巨大條幅。

修国齊国治国平家

無家先無國，反而無國唔會無家。

所謂中國，改朝換代兩千年，國從來都唔係穩定既存在。

羅馬帝國消失左，羅馬人既家都依舊存在。

呢D外國勢力一立國安法一定要拉

政府咁講唔係因為佢唔明
係想同大家講
佢根本唔care知識份子
愚到民就得

支共真係弱智

應該好多人覺得好有道理

其實呢句真係好垃圾

國是指香港國

因為啲人剩係識「國家」呢個term，然後就會覺得「有國先有家」好似幾有道理，但明明就係九唔搭八，同埋亦都有「家國天下」呢個team佢地唔會識。

遊牧民族：Am I a joke to u?

David Webb 要安排定移民

一日有港共香港都唔會有將來
愚民批鬥知識份子

點解呢啲良心好人會有cancer

Asgard is not a place, it is a people.

Keep住咁落去將來學術應該得返堆奶共書蟲
我諗依家低forum 果堆唔少都係蝗嚟

修身齊家治國平天下 中學生都識
緊係有家先至有國

國家係由人組成,有個認可既政府先叫國家,依個係定義

無黨就無國 唔信黨就係漢奸

就算儒家都係修身齊家治國平天下
做好自己先有家國

人類歷史都係有家有族，先至有國，無家哪有國？

家都買唔到，講咩國

在香港，你比到一人一家先好同我地講國

david webb一定要健康！

諗爆頭,國家唔係由人组成嘅咩
順序唔係應該:人>家>國
冇人既國家仲係國家??

:無國你仔都生唔到

借個位 立會事實處

共產黨擺到明話你知舊屎好好食

然後班藍c, 小粉紅就覺得好好味

冇香港國就冇家

香港獨立，唯一出路

無幾多個住喺香港既外國人夠膽唱反調
David Webb唔好死呀

精準

沒有家，那有國？
中共d思想古靈精怪，著重洗腦⋯⋯

原來秦始皇統一中國前啲人係瞓街無屋企

早日康復David webb

修身-齊家-治國-平天下
第一步都未搞好同我講第三步？

政權被推翻 總會有另一個上位
百姓唔會消失

家庭冇左野冇野可以取代
你殺左人地老豆 人地就永遠失去左一個完整家庭

點樣冇國就冇家？

麵神

無國就無家
即係國家一亡 所有家庭就唔存在 夫妻自動離婚 子女自動脫離關係

修身齊家治國平天下：Am I a joke to you

點解讀馬列思想時會話因為有階級矛盾先會有國家既
咁有階級矛盾係咪先係好野黎，無得實現世界大團結偉大既共產主義了

麵仔

呢個平係咪剿平個平？

屌你老母啦叫香港人愛国
中国一話要收番香港有錢嗰班第一時間諗移民
愛你老母咩愛

近平個平

香港人唔建國，就冇家，冇錯吖

修身齊家治國平天下，當真要有國才有家？？？

首先党創造了国，然後有天地，然後有日月星辰，然後有家，最後才有人。

刁大大係耶穌再世，有国至有家係不容爭辯

但係上面班小粉紅永遠唔明呢個道理

治國治撚到咁，班小粉紅仲係覺得冇問題，仲要瞓身去護航

從來都係有家先有國 支共顛倒是非一流

收＄搞事

長毛好人一生平安

其實支那文字好多旨在為帝王洗腦，英文Nation，Country從來冇Family成份，日文亦只係《国》而已！！！

明明就係一個一個家先組成一個大團體變國

有家先至有國，人民同家庭先係社會最基本既因素

修身齊家治國平天下，讀過未？

好明顯係有家先有國

其實，就算中國傳統上都係講民貴君輕，孟子都話國以民為貴，係支共搞到亂晒

香港國！

任何組織永遠都係先有人，然後先存在
不論國家，政府都係

"講"吖嘛！！！

至緊要始終文盲弱智多就work囉！！！

係治国平天下
雜近平既天下

因為專係呃啲弱智嘅人

好多廢老冇呢d宏觀歷史視野

已被打壓 sor

中共嗰套係 民為輕，社稷次之，君為貴

有家先定有國先？
算啦，共狗既邏輯正常人係唔會明

國?關我撚事?
最小自己係土生土長既香港人
國對我黎講同垃圾冇分別
重要係支那依個垃圾都不如既國 收皮啦.

推

支共自稱馬克思主義者講「國」同「家」係咪可笑

修黨齊黨治黨平国

立國, 咪有國囉

David Webb 四個例子係反翻轉
係因為「有國就無家」

禁止同性婚姻不能成家
「戶口」限制搞到妻離子散無家

有黨才有國，有國才有家

沒有人，那有家，那有國

大佬 佢哋不嬲揀嚟睇
明明 修身齊家治國平天下 個順序係 佢調轉嚟 仲話尊重中國文化 笑大人個口